蘋果:港府逼陳同佳投案政治操作，企圖將台灣納入「一個中國」，明日可逼港人到中國投案

不支持理由：

1.陳同佳在香港自由生活，卻來台投案不符合常情

行政院蘇貞昌表示，香港人殺了香港人，現在人在香港監獄，香港政府之前不辦，突然之間態度一變，說要送來台灣，這非常詭異；這個香港嫌犯如果在香港出獄了，不留在香港過自由日子，卻說要來台灣面對殺人罪的審判，這不符合人性，也不符合常情。

2.台港必須要有司法互助，才能在台灣審判

內政部長徐國勇表示，「香港人是被告，他（陳）殺了香港人，而這個被告現在人在香港，香港居然不審判，哪有這種國家？ 」他強調，必須要有司法互助協定，才能夠根據犯罪地的審判。法務部長蔡清祥強調，此事依循國際司法互助正式管道，先進行司法互助的磋商，「而不是只是策動他來投案而已」。

3.投案時機點不妥，政府不得不做政治考量

國安局長邱國正表示，因為時機點很不妥，我國不得不在政治上作考量。經過一年多的「反送中」，在這個節骨眼突然又要把人送過來台灣，也是啟人疑竇，因此還要很妥當評估。

4.勸陳同佳投案牧師，具中國北京政協委員身分

勸說陳同佳來台投案的香港聖公會祕書長管浩鳴，上周五曾透過網路系統向台灣提出申請入台，但因管具中國北京政協委員身分，依規定須到台灣駐香港辦事處以臨櫃方式申請，經陸委會、國安單位審查通過後，才能進入台灣，因此管和陳同佳兩人目前均被移民署註記為「不得核發登機證」的管制名單，除非蔡政府同意他們來台，否則無法搭機來台。

5.港府逼陳同佳投案，明日可逼港人到中國投案

民進黨立委羅致政表示，這是港府沒有送中條例的送中條例，若今天港府可以逼陳同佳到台灣自首或投案，未來就可以逼港人到大陸自首或投案，還不用送中條例，「這是開了一個口，藉台灣之名，創造一個沒有送中條例的送中作法」。

6.港府政治操作，企圖將台灣納入「一個中國」

陸委會表示，港府在本案上的政治操作，根本處心積慮地凸顯港人在香港以外的中國大陸地區犯罪，港府沒有任何管轄權，所以必須送回中國大陸審理；同時港府也用相同的邏輯，企圖將台灣納入所謂的「一個中國」的政治框架下，強調陳同佳案只有台灣才有管轄權，因為把台灣視為中國的一部分，所以台港之間不能進行司法互助協商。（政治中心／台北報導）

在台灣涉嫌殺人的港人陳同佳向香港政府表達有意來台投案，卻引發各界與論，蔡政府要求香港需有「司法互助」後，才得以將陳同佳遣送至台灣，否則將落入「送中條例」的圈套。陸委會也建議，雙方儘快安排雙方主管部門坐下來討論如何建立台港可長可久的司法互助機制，既可有效處理陳嫌個案，也可從根本解決問題，如此方能夠充分保障兩地民眾的安全與福祉。不過，國民黨參選人韓國瑜及前總統馬英九則主張應該維護司法權，接受陳同佳投案。以下是各方支持與不支持的6大理由整理。

支持理由：

1.憂無引渡條款可來台殺人放火，伸張中華民國司法權

國民黨總統候選人韓國瑜表示，「我們自己把自己的主權砍斷，此例一開後果不堪設想，將來任何國家和我們沒有引渡條文，來台灣殺人放火跑掉了，通通都沒事啊，這個民進黨執政的政府是不是腦袋壞掉了？怎麼可以這樣閹割主權？希望中央政府趕快懸崖勒馬，讓司法權能夠伸張，主權能夠得到保護。」

2.先建立司法互助個案範例，再跟香港簽互助協議

前總統馬英九表示，支持台港之間儘速簽訂司法互助協議，作為日後刑犯或嫌犯相互遣返的依據，但協議研商費時，緩不濟急。應先就個案同意陳同佳來台投案受審，建立司法互助實務之範例，再跟香港協商簽訂司法互助協議。

3.引林克穎引渡案例，維護被害者人權

國民黨立委李彥秀表示，當初林克穎酒駕撞死人後潛逃出境，我國千方百計希望引渡林克穎來台受審，接受司法制裁還被害人公道，如今陳嫌要來台投案，民進黨卻想出千百個理由阻撓，「被害者人權到哪裡去了？」

4.台灣已發布通緝，證據都在台灣

前總統馬英九指出，陸委會稱要港府把完整罪證交出來，才能讓這個嫌犯入境，這個說法時代太可笑了。陳嫌的犯罪地是在台灣，罪證都在台灣，我們檢方早已掌握，並將他通緝，為什麼反而要香港交出罪證來？現在台灣潛逃在國外或大陸被通緝的嫌犯不少，今後是否都比照辦理，如果不完整交出罪證，就不准入境？

5.司法管轄權行使，外國人接受台灣司法審判

淡江大學蘭陽校園全球發展學院院長包正豪表示，司法管轄權是主權行使的一種型態，所以爭取或實施司法管轄權，等於一種維護主權的行為。他說，「在台灣犯罪殺人的外籍罪犯，在台灣接受台灣司法的審判，是台灣行使司法管轄權的明證，也等同於台灣主權受到維護，沒有讓在台灣犯罪的外國人逃離台灣司法的制裁。」

6.「詭異」不該成為司法判斷，無一中圈套問題

中國民運人士吾爾開希質疑，「『詭異』什麼時候變成司法的判斷準繩？林鄭態度丕變很詭異沒錯，你通緝人家還不接受不是更詭異？如果香港遣返在台灣的罪犯是『一個中國』圈套，那當初希望與香港建立司法互助幹什麼？」他認為大大方方感謝香港，並藉機強調中華民國司法管轄權必須得到尊重，哪有一中圈套問題？

真係痴撚線

依家支持無司法下送台都係共狗,打手,5毛

我開始懷疑陳同佳
［被殺人］［被洗黑錢］［被自首］
o

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進